追尋坦克人 英劇踩中共禁區

追尋坦克人 英劇踩中共禁區

英電視台新劇在報章刊登跨頁廣告，起用坦克人經典照。 互聯網

今年是「六四事件」30周年，英國電視台Channel 4日前開始播出的新劇Chimerica（中譯：《中美共同體》），明闖中共言論禁區，擺明車馬以六四事件為背景，故事講述主角追尋當年在天安門廣場上阻擋坦克前往的「坦克人」的下落，題材極度敏感。

英國Channel 4這部劇集，改編自英國劇作家Lucy Kirkwood花了6年寫成的同名舞台劇。故事由1989年6月5日，美國攝影記者在北京飯店拍攝到長安大街有一名年輕男子阻擋解放軍坦克入城開始。23年後，這位美國記者對當年這一幕念念不忘，一心想要找到當年的「坦克人」。他隨後飛到北京，向當年親歷六四的中國朋友打聽坦克人的下落，還因此而與中共當局大鬥法，過程驚心動魄。

據悉，該舞台劇曾在2014年獲英國戲劇最高獎項奧利弗獎（Olivier Awards）的最佳新劇等五項大獎，並於美國巡迴演出，獲眾多媒體一致好評。

相關新聞：手機用Leica鏡頭 華為遭五毛狂插

刊登跨版廣告

英國免費報紙《Evening Standard》日前更刊登該劇集的跨版廣告，更以當年的「坦克人」經典照片襯底，勾起不少讀者對「六四事件」的回憶。
綜合報道

上一則
上一則
二戰時掌舵人秘密救猶太人

下一則
下一則
六四30年：六四紀念館重開 填補歷史所缺一頁

手機用Leica鏡頭 華為遭五毛狂插
二戰時掌舵人秘密救猶太人
藉攝影師鏡頭重現中共屠城 微電影向坦克人致敬 Leica成敏感字

香港演藝界近水樓台都唔敢咁玩，不過我信其實係香港既作家同編劇廢諗唔出咁既劇本。

有啲想睇

我覺得capcom可以考慮下出隻tankman

Marvel 出仲好